https://github.com/microsoft/cpprestsdk

https://github.com/Microsoft/cpprestsdk/wiki/How-to-build-for-Linux
Пробуем собрать из исходников, но можно установить пакет в убунте итп, просто неохота тянуть стандартный буст
--
git clone https://github.com/Microsoft/cpprestsdk.git -b v2.10.16 --depth=1
git submodule update --init
cmake .. -DCMAKE_BUILD_TYPE=Release
make -j4
cd Release/Binaries/ && ./test_runner *_test.so	&& cd -		при желании запустить тесты
sudo checkinstall --pkgname cpprestsdk_2.10.16 -y make install
